中國起草反壟斷新法！騰訊：會和監管單位合作

中國市場監管總局最近約談阿里巴巴、騰訊等27家網路公司，並發布《關於平台經濟領域的反壟斷指南（徵求意見稿）》，制止大型平台的壟斷行為。對此，騰訊回應表示，會和監管單位合作確保符合法規需求。

騰訊12日在財報會議上表示，這類法規並不是新鮮事物，也不是中國獨有。公司的規模越大，對經濟的貢獻增加，面臨更多的監管規定是必然的情況，全世界都一樣。

騰訊指出，中國政府仍然非常支持科技產業，特別是在創新方面。這份文件強調公平的市場環境，並且推動創新，目的是要避免不當行為，維護產業健康長期的發展，因此正在和監管單位合作，確保公司業務符合政府要求。

市場監管總局為了防止大型公司的壟斷行為，10日宣布起草《關於平台經濟領域的反壟斷指南（徵求意見稿）》，要求各平台依照法規經營，消息一出使得許多科技公司股價應聲下跌，包括阿里巴巴、騰訊、美團等，跌幅落在4%到逾10%不等。

而騰訊公佈第三季財報，公司營收達1254億人民幣，較去年成長29%，淨利潤也超出預期大漲89％，主要受惠於疫情使得旗下遊戲業務大爆發，業績大幅成長。